[發現定律] 只要套戲唔喺支國上映 劇本就會正常甚至出息

John Wick 同 Joker
兩套野都係比較low budget
唔駛喺支國上黎回本

結果係咩？

John Wick 3
Budget: 75 million
Box office: 323 million

Joker
Budget: 70 million
Box office: 556 million + on going

反而
李安套Gemini
Budget: 150 million
Box office: 超過50million都難

導演勁、演員唔差 個個屌劇本差
點解？
因為高budeget戲多數老闆會play safe
想喺大陸上影回本

但喺大陸上影就好多限制 啲劇本左改右改
最後拖到一定要開戲 就改到不倫不類

我大膽講句
未來戰士新一集如果大陸有得上
好大機會劇本唔會好

當然荷里活有人可以寫到劇本又好又過到大陸審批
但數量有幾多呢？
我暫時諗唔到

結論：下次想知套戲好冇睇 睇下支國上唔上畫 唔上就大機會啲好睇

Box office =/= 好睇

我只係想指出遷就大陸令人隨時蝕本

師兄心水清

雖然係事實,
但係攞李安黎做例子又有少少不公嘅, 佢太過追求試新技術,
今次gemini係滿足到佢試技術野, 但係個劇本故仔主題已經好過時

可以睇番Pacific Rim, 第一集堪稱經典
第二集加入景甜企圖賺人仔
承繼唔到個靈魂之餘, 成個故仔乜鳩元素都加入去, 最後變一pat亂七八糟嘅視覺混沌

呢句真
清仲清晰過我

John wick3垃圾到中場閃人wo ching

唔係掛清
第三集幾好睇喎

其實冇咩關係...電影票房最高十套都有係支那上但劇本都好正常

mcu啲戲咪又係可以照上

其實John Wick 同Joker 應該都係太暴力所以唔比上，咁Suicide Squard 都唔比上啦

其實係Legendary 16年比萬達收購左，加上冇左Guillermo Del Toro 執導，本身第一集靈魂就係係Del Toro 到

根本係戴拖路係東瀛怪獸控先拍到咁好睇

吓，第三集先高潮喎。。。。
帶到啲人好想睇第四集點反擊喎。

局長個時剩係deep fake 塊皮 都冇睇番舊片個演員身形橫咗闊咗 雙子又係咁？fresh prince 個時又瘦又高長條形

怪獸狂熱者

3無咁好睇但未至於走場喎
不過故事展開差過2 同後段太過強行展開放伏線

點解joker 要成70miion... 0特效 大部份文戲 貴在邊...

SS唔比上似係意識問題
因為故事標榜反派做主角
Joker直情係中晒兩範
又係反派又有暴力

所以其實都係題材問題姐，銀翼殺手2049都上到，只不過票房差姐

好似好多extra同埋要還完返70，80年代個景

Between 出息 色

創作唔自由又點會有好野睇，咁樣根本進步唔到